﻿                                                                                           
////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// ПРОГРАММНЫЙ ИНТЕРФЕЙС
                            
///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Подключение оборудования

// Производит подключение доступного оборудования по списку типов ПО
//
Функция ПодключитьОборудованиеПоТипу(ИдентификаторКлиента, ТипыПО, ОписаниеОшибки = "") Экспорт

	СтруктураТиповПО = Новый Структура();
	Если ТипЗнч(ТипыПО) = Тип("Массив") Тогда
		Для каждого ТипПО Из ТипыПО Цикл
			СтруктураТиповПО.Вставить(ТипПО);
		КонецЦикла;
	Иначе
		СтруктураТиповПО.Вставить(ТипыПО);
	КонецЕсли;

	Возврат ПодключитьОборудование(ИдентификаторКлиента, СтруктураТиповПО, , ОписаниеОшибки);

КонецФункции

// Подключает одиночный экземпляр устройства определяемый идентификатором
//
Функция ПодключитьОборудованиеПоИдентификатору(ИдентификаторКлиента, ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки = "") Экспорт

	Возврат ПодключитьОборудование(ИдентификаторКлиента, , ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);

КонецФункции

// Функция подключает устройства по типу оборудования
// Возвращает результат выполнения функции.
Функция ПодключитьОборудование(ИдентификаторКлиента, ТипыПО = Неопределено,
                               ИдентификаторУстройства = Неопределено, ОписаниеОшибки = "") Экспорт

	КонечныйРезультат = Истина;
	Результат         = Истина;

	ОбъектДрайвера    = Неопределено;
	ОписаниеОшибки    = "";
	ОписаниеОшибкиУстройства = "";

	Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента();
	Если Не Результат Тогда
		ОписаниеОшибки = НСтр("ru = 'Предварительно необходимо выбрать рабочее место подключаемого оборудования текущего сеанса.'");
		Возврат Ложь;
	КонецЕсли;
	
	СписокОборудования =  МенеджерОборудованияКлиентПовтИсп.ПолучитьСписокОборудования(ТипыПО, ИдентификаторУстройства);
	
	Если НЕ глПодключаемоеОборудование = Неопределено
		И СписокОборудования.Количество() > 0 Тогда
		Для каждого Устройство Из СписокОборудования Цикл
			//Проверим, не подключено ли устройство ранее
			ПодключенноеУстройство = ПолучитьПодключенноеУстройство(глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО,
			                                                        Устройство.Ссылка);

			Если ПодключенноеУстройство = Неопределено Тогда // Если устройство не было подключено ранее

				ОбъектДрайвера = ПолучитьОбъектДрайвера(Устройство.ОбработчикДрайвера);
				Если ОбъектДрайвера = Неопределено Тогда
					//Сообщить об ошибке, что не удалось загрузить драйвер.
					ОписаниеОшибки = ОписаниеОшибки + ?(ПустаяСтрока(ОписаниеОшибки), "", Символы.ПС)
					               + НСтр("ru = '%Наименование%: Не удалось загрузить драйвер устройства.
					                 |Проверьте, что драйвер корректно установлен и зарегистрирован в системе.'");
					ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%Наименование%", Устройство.Наименование);
					КонечныйРезультат = Ложь;

					Продолжить;
				КонецЕсли;

				НовоеПодключение = Новый Структура();
				НовоеПодключение.Вставить("Клиенты"               , Новый Массив());
				НовоеПодключение.Клиенты.Добавить(ИдентификаторКлиента);

				НовоеПодключение.Вставить("Ссылка"                 , Устройство.Ссылка);
				НовоеПодключение.Вставить("ИдентификаторУстройства", Устройство.ИдентификаторУстройства);
				НовоеПодключение.Вставить("Наименование"           , Устройство.Наименование);
				НовоеПодключение.Вставить("ТипОборудования"        , Устройство.ТипОборудования);
				НовоеПодключение.Вставить("ОбработчикДрайвера"     , Устройство.ОбработчикДрайвера);
				НовоеПодключение.Вставить("РабочееМесто"           , Устройство.РабочееМесто);
				НовоеПодключение.Вставить("ИмяКомпьютера"          , Устройство.ИмяКомпьютера);
				НовоеПодключение.Вставить("СетевойПорт"            , Устройство.СетевойПорт);
				НовоеПодключение.Вставить("Параметры", 
				                          МенеджерОборудованияКлиентПовтИсп.ПолучитьПараметрыУстройства(Устройство.Ссылка));
				НовоеПодключение.Вставить("КоличествоПодключенных", 1);
				НовоеПодключение.Вставить("ПараметрыПодключения"  , Новый Структура());
				
				ВыходныеПараметры = Неопределено;
				
				ОбработчикДрайвера = МенеджерОборудованияКлиентПереопределяемый.ПолучитьОбработчикаДрайвера(НовоеПодключение.ОбработчикДрайвера);
				Результат = ОбработчикДрайвера.ПодключитьУстройство(
					    ОбъектДрайвера,
					    НовоеПодключение.Параметры,
					    НовоеПодключение.ПараметрыПодключения,
					    ВыходныеПараметры);
				
				Если Результат Тогда
					Если ВыходныеПараметры.Количество() >= 2 Тогда
						НовоеПодключение.Вставить("ИсточникСобытия", ВыходныеПараметры[0]);
						НовоеПодключение.Вставить("ИменаСобытий",    ВыходныеПараметры[1]);
					Иначе
						НовоеПодключение.Вставить("ИсточникСобытия", "");
						НовоеПодключение.Вставить("ИменаСобытий",    Неопределено);
					КонецЕсли;

					глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО.Добавить(НовоеПодключение);
				Иначе
					// Сообщим пользователю о том, что не удалось подключить устройство
					ОписаниеОшибки = ОписаниеОшибки + ?(ПустаяСтрока(ОписаниеОшибки), "", Символы.ПС)
					               + НСтр("ru = 'Не удалось подключить устройство ""%Наименование%"": %ОписаниеОшибки% (%КодОшибки%)'");
					ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%Наименование%"  , Устройство.Наименование);
					ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
					ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%КодОшибки%"     , ВыходныеПараметры[0]);
				КонецЕсли;
			Иначе // Устройство было подключено ранее
				//Увеличим количество пользователей данного соединения
				ПодключенноеУстройство.Клиенты.Добавить(ИдентификаторКлиента);
				ПодключенноеУстройство.КоличествоПодключенных = ПодключенноеУстройство.КоличествоПодключенных + 1;
			КонецЕсли;

			КонечныйРезультат = КонечныйРезультат И Результат;
		КонецЦикла;
	ИначеЕсли ИдентификаторУстройства <> Неопределено Тогда
		ОписаниеОшибки = НСтр("ru = 'Выбранное устройство не может использоваться для подключения.
		|Укажите другое устройство.'");
		КонечныйРезультат = Ложь;
	КонецЕсли;

	Возврат КонечныйРезультат;

КонецФункции

///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Отключение оборудования

// Отключает все подключенное оборудование, соответствующее указанному типу ПО
//
Функция ОтключитьОборудованиеПоТипу(ИдентификаторКлиента, ТипыПО, ОписаниеОшибки = "") Экспорт

	Возврат ОтключитьОборудование(ИдентификаторКлиента, ТипыПО, ,ОписаниеОшибки);

КонецФункции

// Отключает устройство, определенное идентификатором
//
Функция ОтключитьОборудованиеПоИдентификатору(ИдентификаторКлиента, ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки = "") Экспорт

	Возврат ОтключитьОборудование(ИдентификаторКлиента, , ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);

КонецФункции

// Производит принудительное отключение всего подключенного оборудования,
// независимо от числа ссылок на подключение
Функция ОтключитьВсеОборудование(ОписаниеОшибки = "") Экспорт

	КонечныйРезультат = Истина;
	Результат         = Истина;

	Для каждого ПодключенноеУстройство Из глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО Цикл
		ПодключенноеУстройство.КоличествоПодключенных = 0;

		ОбъектДрайвера = ПолучитьОбъектДрайвера(ПодключенноеУстройство.ОбработчикДрайвера);
		Если ОбъектДрайвера = Неопределено Тогда
			//Сообщить об ошибке, что не удалось загрузить драйвер.
			ОписаниеОшибки = НСтр("ru = '""%Наименование%"": Не удалось загрузить драйвер устройства.
			                            |Проверьте, что драйвер корректно установлен и зарегистрирован в системе.'");
			ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%Наименование%", ПодключенноеУстройство.Наименование);
			КонечныйРезультат = Ложь;

			Продолжить;
		КонецЕсли;

		ВыходныеПараметры = Неопределено;
		Результат = МенеджерОборудованияКлиентПереопределяемый.ПолучитьОбработчикаДрайвера(ПодключенноеУстройство.ОбработчикДрайвера).ОтключитьУстройство(
			    ОбъектДрайвера,
			    ПодключенноеУстройство.Параметры,
			    ПодключенноеУстройство.ПараметрыПодключения,
			    ВыходныеПараметры);

		Если НЕ Результат Тогда
			ОписаниеОшибки = НСтр("ru = 'При отключении устройства ""%Наименование%"" произошла ошибка: %ОписаниеОшибки% (%КодОшибки%)'");
			ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%Наименование%", ПодключенноеУстройство.Наименование);
			ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
			ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%КодОшибки%", ВыходныеПараметры[0]);
		КонецЕсли;

		КонечныйРезультат = КонечныйРезультат И Результат;
	КонецЦикла;

	глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО.Очистить();

	Возврат КонечныйРезультат;

КонецФункции

// Функция подключает устройства по типу оборудования
// Возвращает результат выполнения функции.
Функция ОтключитьОборудование(ИдентификаторКлиента, ТипыПО = Неопределено, ИдентификаторУстройства = Неопределено, ОписаниеОшибки = "")

	КонечныйРезультат = Истина;
	Результат         = Истина;

	ВыходноеОписаниеОшибки = "";

	Если глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО <> Неопределено Тогда
		КоличествоУстройств = глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО.Количество();
		Для Индекс = 1 По КоличествоУстройств Цикл
			ПодключенноеУстройство = глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО[КоличествоУстройств - Индекс];

			ИмяТипаПО = МенеджерОборудованияКлиентПовтИсп.ПолучитьИмяТипаОборудования(ПодключенноеУстройство.ТипОборудования);
			КлиентПодключения = ПодключенноеУстройство.Клиенты.Найти(ИдентификаторКлиента);
			Если КлиентПодключения <> Неопределено
			   И (ТипыПО = Неопределено
				 Или ТипыПО.Найти(ИмяТипаПО) <> Неопределено)
			   И (ИдентификаторУстройства = Неопределено
				 Или ПодключенноеУстройство.Ссылка = ИдентификаторУстройства)Тогда

				Если ПодключенноеУстройство.КоличествоПодключенных = 1 Тогда
					ПодключенноеУстройство.КоличествоПодключенных = 0;

					ОбъектДрайвера = ПолучитьОбъектДрайвера(ПодключенноеУстройство.ОбработчикДрайвера);
					Если ОбъектДрайвера = Неопределено Тогда
						//Сообщить об ошибке, что не удалось загрузить драйвер.
						ОписаниеОшибки = НСтр("ru = '""%Наименование%"": Не удалось загрузить драйвер устройства.
						                            |Проверьте, что драйвер корректно установлен и зарегистрирован в системе.'");
						ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%Наименование%", ПодключенноеУстройство.Наименование);
						КонечныйРезультат = Ложь;

						Продолжить;
					КонецЕсли;

					ВыходныеПараметры = Неопределено;
					Результат = МенеджерОборудованияКлиентПереопределяемый.ПолучитьОбработчикаДрайвера(ПодключенноеУстройство.ОбработчикДрайвера).ОтключитьУстройство(
						    ОбъектДрайвера,
						    ПодключенноеУстройство.Параметры,
						    ПодключенноеУстройство.ПараметрыПодключения,
						    ВыходныеПараметры);

					Если НЕ Результат Тогда
						ОписаниеОшибки = ОписаниеОшибки + ?(ПустаяСтрока(ОписаниеОшибки), "", Символы.ПС)
						               + НСтр("ru = 'При отключении устройства ""%Наименование%"" произошла ошибка: %ОписаниеОшибки% (%КодОшибки%)'");
						ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%Наименование%", ПодключенноеУстройство.Наименование);
						ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
						ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%КодОшибки%", ВыходныеПараметры[0]);
					КонецЕсли;

					НомерСтрокиМассива = глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО.Найти(ПодключенноеУстройство);
					Если НомерСтрокиМассива <> Неопределено Тогда
						глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО.Удалить(НомерСтрокиМассива);
					КонецЕсли;
				Иначе
					ПодключенноеУстройство.КоличествоПодключенных = ПодключенноеУстройство.КоличествоПодключенных - 1;
					ПодключенноеУстройство.Клиенты.Удалить(КлиентПодключения);
				КонецЕсли;
			КонецЕсли;

			КонечныйРезультат = КонечныйРезультат И Результат;
		КонецЦикла;
	КонецЕсли;

	Возврат КонечныйРезультат;

КонецФункции

///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Методы подключения и отключения оборудования в форме

// Подключает необходимые типы оборудования при открытии формы.
//
// Параметры:
//	Форма - УправляемаяФорма
//	ПоддерживаемыеТипыПодключаемогоОборудования - Строка
//		Содержит перечень типов подключаемого оборудования, разделенных запятыми.
//
Функция ПодключитьОборудованиеПриОткрытииФормы(Форма, ПоддерживаемыеТипыПодключаемогоОборудования) Экспорт
	
	ОборудованиеПодключено = Истина;
	
	Форма.ПоддерживаемыеТипыПодключаемогоОборудования = ПоддерживаемыеТипыПодключаемогоОборудования;
	
	Если Форма.ИспользоватьПодключаемоеОборудование И ОбновитьРабочееМестоКлиента() Тогда

		ОписаниеОшибки = "";
		
		ОборудованиеПодключено = ПодключитьОборудованиеПоТипу(
			Форма.УникальныйИдентификатор,
			ПреобразоватьСписокСтрокойВМассив(Форма.ПоддерживаемыеТипыПодключаемогоОборудования),
			ОписаниеОшибки);
		
		Если НЕ ОборудованиеПодключено Тогда

			ТекстСообщения = НСтр("ru = 'При подключении оборудования произошла ошибка:
									|""%ОписаниеОшибки%"".'");
			ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ОписаниеОшибки);
			
			ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);

		КонецЕсли;
		
	КонецЕсли;
	
	Возврат ОборудованиеПодключено; // признак ошибки при подключении оборудования
	
КонецФункции

// Отключает подключенные типы оборудования при закрытии формы
//
Функция ОтключитьОборудованиеПриЗакрытииФормы(Форма) Экспорт
	
	Возврат МенеджерОборудованияКлиент.ОтключитьОборудованиеПоТипу(
				Форма.УникальныйИдентификатор,
				ПреобразоватьСписокСтрокойВМассив(Форма.ПоддерживаемыеТипыПодключаемогоОборудования));
	
КонецФункции

///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Вспомогательные экспортные методы 

// Функция, вызываемая при начале работы системы.
// Выполняет подготовку данных механизма
Функция ПриНачалеРаботыСистемы() Экспорт

	Если глПодключаемоеОборудование = Неопределено Тогда
		глПодключаемоеОборудование = Новый Структура("ДрайвераПодключаемогоОборудования,
		                                        |ПараметрыПодключенияПО,
		                                        |ПоследнийСлипЧек,
		                                        |ТаблицаУстройствДМ,
		                                        |ПараметрыДрайверМенеджера",
		                                         Новый Соответствие(),
		                                         Новый Массив(),
		                                         "",
		                                         Новый Структура(),
		                                         Новый Структура());
	КонецЕсли;

КонецФункции

// Функция, вызываемая при начале работы системы.
// Выполняет подготовку данных механизма
Функция ПередЗавершениемРаботыСистемы() Экспорт

КонецФункции

// Функция осуществляет выбор устройства из списка доступных
// по типу подключаемого оборудования
// Если устройств более одного, то пользователю отображается
// диалог со списком устройств с предложением выбрать "одно из..."
Функция ВыбратьУстройство(ТипПО, ТекстЗаголовкаВыбора, СообщениеНеПодключен) Экспорт

	//Выбор устройства
	Идентификатор = Неопределено;

	Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента();
	Если Не Результат Тогда
		Возврат Идентификатор;
	КонецЕсли;

	СписокДоступныхУстройств = 
	 МенеджерОборудованияКлиентПовтИсп.ПолучитьСписокОборудования(ТипПО);

	Если СписокДоступныхУстройств.Количество() = 0 Тогда
		Если Не ПустаяСтрока(СообщениеНеПодключен) ТОгда
			ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(СообщениеНеПодключен);
		КонецЕсли;
	Иначе
		СписокУстройств = Новый СписокЗначений();
		Для каждого Устройства Из СписокДоступныхУстройств Цикл
			СписокУстройств.Добавить(Устройства.Ссылка, Устройства.Наименование);
		КонецЦикла;

		Если СписокУстройств.Количество() = 1 Тогда
			Идентификатор = СписокУстройств[0].Значение;
		Иначе
			Идентификатор = СписокУстройств.ВыбратьЭлемент(ТекстЗаголовкаВыбора);
			Если Идентификатор <> Неопределено Тогда
				Идентификатор = Идентификатор.Значение;
			КонецЕсли;
		КонецЕсли;
	КонецЕсли;

	Возврат Идентификатор;

КонецФункции

// Функция предоставляет диалог выбора рабочего места
//
Функция ВыбратьРабочееМесто(ОткрыватьФормуВыбораПриПервомОбращении = Ложь, ИдентификаторКлиента = "") Экспорт

	Результат    = Ложь;
	//РабочееМесто = "";

	//ПараметрыФормы = Новый Структура();
	//ПараметрыФормы.Вставить("ОткрыватьПриПервомОбращении", ОткрыватьФормуВыбораПриПервомОбращении);
	//ПараметрыФормы.Вставить("ИдентификаторКлиента", ИдентификаторКлиента);
	//
	//Ответ = ОткрытьФормуМодально("Справочник.ПодключаемоеОборудование.Форма.ФормаВыбораРабочегоМеста", ПараметрыФормы);

	//Если ТипЗнч(Ответ) = Тип("Структура") Тогда
	//	
	//	РабочееМесто = Ответ.РабочееМесто;
	//	МенеджерОборудованияВызовСервера.УстановитьРабочееМестоКлиента(РабочееМесто);
	//	Оповестить("ИзмененоРабочееМестоТекущегоСеанса", РабочееМесто);
	//	Результат = Истина;
	//	
	//КонецЕсли;

	Возврат Результат;

КонецФункции

// Выполняет обновление имени компьютера в параметре сеанса "РабочееМестоКлиента"
//
Функция ОбновитьРабочееМестоКлиента() Экспорт
	
	Результат = Истина;
	
	РабочееМесто = МенеджерОборудованияКлиентПовтИсп.ПолучитьРабочееМестоКлиента();
	
	Если Не ЗначениеЗаполнено(РабочееМесто) Тогда
		СистемнаяИнформация = Новый СистемнаяИнформация();
		
		МассивРабочихМест = МенеджерОборудованияКлиентПовтИсп.НайтиРабочиеМестаПоИД(ВРег(СистемнаяИнформация.ИдентификаторКлиента));
		Если МассивРабочихМест.Количество() = 0 Тогда
			
			Параметры = Новый Структура;
			Параметры.Вставить("ИмяКомпьютера");
			Параметры.Вставить("ИдентификаторКлиента");
			Параметры.Вставить("СетевойПорт");
			
			#Если Не ВебКлиент Тогда
				Параметры.ИмяКомпьютера = ИмяКомпьютера();
			#КонецЕсли
			
			Параметры.ИдентификаторКлиента = ВРег(СистемнаяИнформация.ИдентификаторКлиента);
			Параметры.СетевойПорт          = МенеджерОборудованияКлиентСервер.ПолучитьСетевойПортПоУмолчанию();
			РабочееМесто = МенеджерОборудованияВызовСервера.СоздатьРабочееМестоКлиента(Параметры);
			
		ИначеЕсли МассивРабочихМест.Количество() = 1 Тогда
			
			РабочееМесто = МассивРабочихМест[0];
			
		ИначеЕсли МассивРабочихМест.Количество() > 1 Тогда
			Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьРабочееМесто(Истина, ВРег(СистемнаяИнформация.ИдентификаторКлиента));
			
			РабочееМесто = МенеджерОборудованияКлиентПовтИсп.ПолучитьРабочееМестоКлиента();
			
		КонецЕсли;
	КонецЕсли;
	
	Если Результат
		И РабочееМесто <> МенеджерОборудованияКлиентПовтИсп.ПолучитьРабочееМестоКлиента() Тогда
		МенеджерОборудованияВызовСервера.УстановитьРабочееМестоКлиента(РабочееМесто);
		
		Оповестить("ИзмененоРабочееМестоТекущегоСеанса", РабочееМесто);
	КонецЕсли;
	
	Возврат Результат;
	
КонецФункции

// Возвращает макет слип чека по наименованию макета
//
Функция ПолучитьСлипЧек(ИмяМакета, ШиринаСлипЧека, Параметры, АвторизацияПИН = Ложь) Экспорт

	Возврат МенеджерОборудованияКлиентПовтИсп.ПолучитьСлипЧек(ИмяМакета, ШиринаСлипЧека, Параметры, АвторизацияПИН);

КонецФункции

// Направляет команду ответственному обработчику драйвера
// (в соответствии с указанным значением обработчика во входном параметре "Идентификатор")
Функция ВыполнитьКоманду(Идентификатор, Команда, ВходныеПараметры, ВыходныеПараметры, Таймаут = -1) Экспорт

	Результат = Ложь;

	// Поиск подключенного устройства
	ПодключенноеУстройство = ПолучитьПодключенноеУстройство(глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО,
	                                                        Идентификатор);

	Если ПодключенноеУстройство <> Неопределено Тогда
		// Получение объекта драйвера
		ОбъектДрайвера = ПолучитьОбъектДрайвера(ПодключенноеУстройство.ОбработчикДрайвера);
		Если ОбъектДрайвера = Неопределено Тогда
			//Сообщить об ошибке, что не удалось загрузить драйвер.
			ВыходныеПараметры = Новый Массив();
			ОписаниеОшибки = НСтр("ru = '""%Наименование%"": Не удалось загрузить драйвер устройства.
			                            |Проверьте, что драйвер корректно установлен и зарегистрирован в системе.'");
			ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%Наименование%", ПодключенноеУстройство.Наименование);
			ВыходныеПараметры.Добавить(999);
			ВыходныеПараметры.Добавить(ОписаниеОшибки);

		Иначе
			Параметры            = ПодключенноеУстройство.Параметры;
			ПараметрыПодключения = ПодключенноеУстройство.ПараметрыПодключения;
			ОбработчикДрайвера   = ПодключенноеУстройство.ОбработчикДрайвера;

			// Вызов метода выполнения команды у обработчика
			Результат = МенеджерОборудованияКлиентПереопределяемый.ПолучитьОбработчикаДрайвера(ОбработчикДрайвера).ВыполнитьКоманду(Команда,
			                                                                             ВходныеПараметры,
			                                                                             ВыходныеПараметры,
			                                                                             ОбъектДрайвера,
			                                                                             Параметры,
			                                                                             ПараметрыПодключения);
		КонецЕсли;
	Иначе
		//Сообщить об ошибке, что устройство не подключено.
		ВыходныеПараметры = Новый Массив();
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Устройство не подключено. Перед выполнением операции устройство должно быть подключено.'");
		ВыходныеПараметры.Добавить(999);
		ВыходныеПараметры.Добавить(ТекстСообщения);
	КонецЕсли;

	Возврат Результат;

КонецФункции

// Выполняет дополнительную команду к драйверу, не требующую предварительного подключения устройства в системе
//
Функция ВыполнитьДополнительнуюКоманду(Команда, ВходныеПараметры, ВыходныеПараметры,
                                       Идентификатор, Параметры) Экспорт

	Результат = Ложь;

	// Поиск подключенного устройства
	ПодключенноеУстройство = ПолучитьПодключенноеУстройство(глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО,
	                                                        Идентификатор);

	Если ПодключенноеУстройство = Неопределено Тогда
		ДанныеОборудования = МенеджерОборудованияВызовСервера.ПолучитьДанныеУстройства(Идентификатор);

		времПараметрыПодключения = Новый Структура();

		ОбъектДрайвера = ПолучитьОбъектДрайвера(ДанныеОборудования.ОбработчикДрайвера);
		Если ОбъектДрайвера = Неопределено Тогда
			//Сообщить об ошибке, что не удалось загрузить драйвер.
			ВыходныеПараметры = Новый Массив();
			ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Не удалось загрузить драйвер устройства.
			                            |Проверьте, что драйвер корректно установлен и зарегистрирован в системе.'");
			ВыходныеПараметры.Добавить(999);
			ВыходныеПараметры.Добавить(ТекстСообщения);
			ВыходныеПараметры.Добавить(НСтр("ru='Не установлен'"));
			
		Иначе
			
			ОбработчикДрайвера = МенеджерОборудованияКлиентПереопределяемый.ПолучитьОбработчикаДрайвера(ДанныеОборудования.ОбработчикДрайвера);
			                                                                                                                  
			Если ОбработчикДрайвера = Неопределено Тогда
				//Сообщить об ошибке, что не удалось загрузить драйвер.
				ВыходныеПараметры = Новый Массив();
				ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Не удалось подключить обработчик драйвера.'");
				ВыходныеПараметры.Добавить(999);
				ВыходныеПараметры.Добавить(ТекстСообщения);
				ВыходныеПараметры.Добавить(НСтр("ru='Не установлен'"));
			Иначе
				Результат = ОбработчикДрайвера.ВыполнитьКоманду(
					Команда,
					ВходныеПараметры,
					ВыходныеПараметры,
					ОбъектДрайвера,
					Параметры,
					времПараметрыПодключения);
					Если Не Результат Тогда
						ВыходныеПараметры.Добавить(НСтр("ru='Установлен'"));
					КонецЕсли;
			КонецЕсли
				
		КонецЕсли;
	Иначе
		//Сообщить об ошибке, что устройство подключено.
		ВыходныеПараметры = Новый Массив();
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Устройство подключено.
			|Перед выполнением операции устройство должно быть отключено.'");
		ВыходныеПараметры.Добавить(999);
		ВыходныеПараметры.Добавить(ТекстСообщения);
		ВыходныеПараметры.Добавить(НСтр("ru='Установлен'"));
	КонецЕсли;

	Возврат Результат;

КонецФункции

// Выводить модальную диалоговую форму настройки устройства
//Входные параметры:
//   Устройство   - СправочникСсылка.ПодключаемоеОборудование
Функция ВыполнитьНастройкуОборудования(Идентификатор, НастройкиИзменены = Ложь,СообщениеОбОшибке = "") Экспорт

	Результат = Истина;
	
	Возврат Результат;
	
КонецФункции

// Сохраняет пользовательские настройки подключаемого оборудования
//
Процедура СохранитьПользовательскиеНастройкиПодключаемогоОборудования(СписокНастроек) Экспорт

	МенеджерОборудованияВызовСервера.СохранитьПользовательскиеНастройкиПодключаемогоОборудования(СписокНастроек);

КонецПроцедуры

// Процедура формирует задержку указанной длительности
//
// Параметры:
//  Время - <Число>
//        - Длительность задержки в секундах.
//
Процедура Пауза(Время) Экспорт

	ВремяЗавершения = ТекущаяДата() + Время;
	Пока ТекущаяДата() < ВремяЗавершения Цикл
	КонецЦикла;

КонецПроцедуры

///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Методы работы с ТСД

// Выгружает таблицу с данными в терминал сбора данных
// УникальныйИдентификатор 	- идентификатор формы
// ТаблицаТСД 				- массив структур в которых могут присутствовать только нижеуказанные ключи:
// 	 - ШтрихКод
// 	 - Номенклатура
// 	 - ЕдиницаИзмерения
// 	 - ХарактеристикаНоменклатуры
// 	 - СерияНоменклатуры
// 	 - Качество
// 	 - Цена
// 	 - Количество
Функция ВыгрузитьДанныеВТСД(УникальныйИдентификатор, ТаблицаВыгрузкиВТСД) Экспорт

	ОписаниеОшибки = "";
	РезультатОперации = Истина;

	Если МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента() Тогда
		// Подключение устройства
		ИдентификаторУстройства = МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьУстройство("ТерминалСбораДанных",
		    НСтр("ru='Выберите терминал сбора данных'"), НСтр("ru='Терминал сбора данных не подключен'"));

		Если ИдентификаторУстройства <> Неопределено Тогда
			Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ПодключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
			                                                                              ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);

			Если Результат Тогда
				// выгружаем в ТСД
				ВходныеПараметры  = Новый Массив();
				ВыходныеПараметры = Неопределено;

				// Преобразуем массив структур в массив списка значений с предопределенным и фиксированным порядком полей:
				// 	0 - ШтрихКод
				// 	1 - Номенклатура
				// 	2 - ЕдиницаИзмерения
				// 	3 - ХарактеристикаНоменклатуры
				// 	4 - СерияНоменклатуры
				// 	5 - Качество
				// 	6 - Цена
				// 	7 - Количество
				МассивТСД = Новый Массив;
				Для каждого текСтрока Из ТаблицаВыгрузкиВТСД Цикл
					
					Если текСтрока.Свойство("Номенклатура") Тогда
						НаименованиеНоменклатуры = текСтрока.Номенклатура;
					ИначеЕсли текСтрока.Свойство("Наименование") Тогда
						НаименованиеНоменклатуры = текСтрока.Наименование;
					Иначе
						НаименованиеНоменклатуры = "";
					КонецЕсли;
					
					СтрокаМассиваТСД = Новый СписокЗначений; // не массив для сохранения совместимости с обработками обслуживания
					СтрокаМассиваТСД.Добавить(?(текСтрока.Свойство("ШтрихКод"),						текСтрока.ШтрихКод, ""));
					СтрокаМассиваТСД.Добавить(НаименованиеНоменклатуры);
					СтрокаМассиваТСД.Добавить(?(текСтрока.Свойство("ЕдиницаИзмерения"), 			текСтрока.ЕдиницаИзмерения, ""));
					СтрокаМассиваТСД.Добавить(?(текСтрока.Свойство("ХарактеристикаНоменклатуры"), 	текСтрока.ХарактеристикаНоменклатуры, ""));
					СтрокаМассиваТСД.Добавить(?(текСтрока.Свойство("СерияНоменклатуры"), 			текСтрока.СерияНоменклатуры, ""));
					СтрокаМассиваТСД.Добавить(?(текСтрока.Свойство("Качество"), 					текСтрока.Качество, ""));
					СтрокаМассиваТСД.Добавить(?(текСтрока.Свойство("Цена"), 						текСтрока.Цена, 0));
					СтрокаМассиваТСД.Добавить(?(текСтрока.Свойство("Количество"), 					текСтрока.Количество, 0));
					МассивТСД.Добавить(СтрокаМассиваТСД);
				КонецЦикла;
				
				ВходныеПараметры.Добавить("Items");
				ВходныеПараметры.Добавить(МассивТСД);

				Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ВыполнитьКоманду(ИдентификаторУстройства,
				                                                        "UploadDirectory",
				                                                        ВходныеПараметры,
				                                                        ВыходныеПараметры);

				Если НЕ Результат Тогда
					ТекстСообщения = НСтр("ru='При выгрузке данных в терминал сбора данных произошла ошибка.
					                          |%ОписаниеОшибки%
					                          |Данные в терминал сбора данных не выгружены.'");
					ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
					РезультатОперации = Ложь;
				КонецЕсли;

				МенеджерОборудованияКлиент.ОтключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
				                                                                 ИдентификаторУстройства);
			Иначе
				ТекстСообщения = НСтр("ru='При подключении устройства произошла ошибка.
				                          |%ОписаниеОшибки%
				                          |Данные в терминал сбора данных не выгружены.'");
				ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ОписаниеОшибки);
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				РезультатОперации = Ложь;
			КонецЕсли;
		Иначе
			РезультатОперации = Ложь;
		КонецЕсли;
		
	Иначе
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Предварительно необходимо выбрать рабочее место подключаемого оборудования текущего сеанса.'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
		РезультатОперации = Ложь;
	КонецЕсли;

	Возврат РезультатОперации;
	
КонецФункции

// Загружает в таблицу данные из терминала сбора данных
// УникальныйИдентификатор 	- идентификатор формы
// ТаблицаТСД 				- массив структур с ключами:
// 	 - ШтрихКод
// 	 - Количество
Функция ЗагрузитьДанныеИзТСД(УникальныйИдентификатор, ТаблицаЗагрузкиИзТСД, СворачиватьДанные = Истина) Экспорт

	ТаблицаЗагрузкиИзТСД = Новый Массив();       
	ОписаниеОшибки = "";    
	РезультатОперации = Истина;
                    
	Если МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента() Тогда
		// Подключение устройства
		ИдентификаторУстройства = МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьУстройство("ТерминалСбораДанных",
		    НСтр("ru='Выберите терминал сбора данных'"), НСтр("ru='Терминал сбора данных не подключен'"));

		Если ИдентификаторУстройства <> Неопределено Тогда
			Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ПодключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
			                                                                              ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);

			Если Результат Тогда
				ВходныеПараметры  = Неопределено;
				ВыходныеПараметры = Неопределено;

				Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ВыполнитьКоманду(ИдентификаторУстройства,
				                                                        "DownloadDocument",
				                                                        ВходныеПараметры,
				                                                        ВыходныеПараметры);
                    
				Если Результат Тогда
					
					ТаблицаДанных = Новый Соответствие();
					
					Для Индекс = 0 По ВыходныеПараметры[0].Количество()/2 - 1 Цикл
						ШтрихКод    = ВыходныеПараметры[0][Индекс * 2 + 0];
						Количество = Число(?(ВыходныеПараметры[0][Индекс * 2 + 1] <> Неопределено, ВыходныеПараметры[0][Индекс * 2 + 1], 0));
						
						Если СворачиватьДанные Тогда
							Данные = ТаблицаДанных.Получить(ШтрихКод);
							Если Данные = Неопределено Тогда
								ТаблицаДанных.Вставить(ШтрихКод, Количество)
							Иначе
								ТаблицаДанных.Вставить(ШтрихКод, Данные + Количество)
							КонецЕсли;
						Иначе
							ТаблицаЗагрузкиИзТСД.Добавить(Новый Структура("ШтрихКод, Количество", ШтрихКод, Количество));
						КонецЕсли;
							
					КонецЦикла;
					
					Если СворачиватьДанные Тогда
						Для Каждого Данные  Из ТаблицаДанных Цикл
							ТаблицаЗагрузкиИзТСД.Добавить(Новый Структура("ШтрихКод, Количество", Данные.Ключ, Данные.Значение));
						КонецЦикла
					КонецЕсли;
					
					Оповестить("DataCollectionTerminal", ТаблицаЗагрузкиИзТСД, "ПодключаемоеОборудование");
					
				Иначе
					
					ТекстСообщения = НСтр("ru='При загрузке данных из терминала сбора данных произошла ошибка.
					                          |%ОписаниеОшибки%
					                          |Данные из терминала сбора данных не загружены.'");
					ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
					РезультатОперации = Ложь;
				КонецЕсли;

				МенеджерОборудованияКлиент.ОтключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
				                                                                 ИдентификаторУстройства);
			Иначе
				ТекстСообщения = НСтр("ru='При подключении устройства произошла ошибка.
				                          |%ОписаниеОшибки%
				                          |Данные из терминала сбора данных не загружены.'");
				ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ОписаниеОшибки);
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				РезультатОперации = Ложь;
			КонецЕсли;
		Иначе
			РезультатОперации = Ложь;
		КонецЕсли;
	Иначе
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Предварительно необходимо выбрать рабочее место подключаемого оборудования текущего сеанса.'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
		РезультатОперации = Ложь;
	КонецЕсли;

	Возврат РезультатОперации;
	
КонецФункции

// Очищает данные в терминале сбора данных
// УникальныйИдентификатор - идентификатор формы
Функция ОчиститьДанныеВТСД(УникальныйИдентификатор) Экспорт

	ОписаниеОшибки = "";
	РезультатОперации = Истина;

	Если МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента() Тогда
		// Подключение устройства
		ИдентификаторУстройства = МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьУстройство("ТерминалСбораДанных",
		    НСтр("ru='Выберите терминал сбора данных'"), НСтр("ru='Терминал сбора данных не подключен'"));

		Если ИдентификаторУстройства <> Неопределено Тогда
			Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ПодключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
			                                                                              ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);

			Если Результат Тогда
				
				ВходныеПараметры  = Неопределено;
				ВыходныеПараметры = Неопределено;
				
				Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ВыполнитьКоманду(ИдентификаторУстройства,
				                                                        "ClearTable",
				                                                        ВходныеПараметры,
				                                                        ВыходныеПараметры);
				Если НЕ Результат Тогда
					ТекстСообщения = НСтр("ru='При очистке данных в терминале сбора данных произошла ошибка.
					                          |%ОписаниеОшибки%'");
					ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
					
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				КонецЕсли;

				МенеджерОборудованияКлиент.ОтключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
				                                                                 ИдентификаторУстройства);
			Иначе
				ТекстСообщения = НСтр("ru='При подключении устройства произошла ошибка.
				                          |%ОписаниеОшибки%
				                          |Данные в терминал сбора данных не выгружены.'");
				ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ОписаниеОшибки);
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				РезультатОперации = Ложь;
			КонецЕсли;
		КонецЕсли;
	Иначе
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Предварительно необходимо выбрать рабочее место подключаемого оборудования текущего сеанса.'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
		РезультатОперации = Ложь;
	КонецЕсли;

	Возврат РезультатОперации;
	
КонецФункции

///////////////////////////////////////////////////
// Методы работы с весами

// Получает вес с электронных весов
// УникальныйИдентификатор - идентификатор формы
Функция ПолучитьВесСЭлектронныхВесов(УникальныйИдентификатор, Вес) Экспорт
	
	Вес = 0;
	ОписаниеОшибки = "";
	РезультатОперации = Истина;
	
	Если МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента() Тогда
		// Подключение устройства
		ИдентификаторУстройства = МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьУстройство("ЭлектронныеВесы", НСтр("ru='Выберите электронные весы'"), "");
			
		Если ИдентификаторУстройства <> Неопределено Тогда
			
			// Подключаем Весы
			Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ПодключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
			                                                                              ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);
			Если Результат Тогда  
				
				ВходныеПараметры  = Неопределено;
				ВыходныеПараметры = Неопределено;
				
				// Пытаемся получить вес
				Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ВыполнитьКоманду(
					ИдентификаторУстройства,
					"ПолучитьВес",
					ВходныеПараметры,
					ВыходныеПараметры);    
				
				Если Результат Тогда
					Вес = ВыходныеПараметры[0]; // Вес получен
				Иначе
					ТекстСообщения = НСтр("ru = 'При использовании электронных весов произошла ошибка.
					|Дополнительное описание: |%ДополнительноеОписание%'");
					ТекстСообщения = СтрЗаменить(
						ТекстСообщения,
						"%ДополнительноеОписание%",
						ВыходныеПараметры[1]);

					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
					РезультатОперации = Ложь;
				КонецЕсли;
				
				// Отключаем Весы
				МенеджерОборудованияКлиент.ОтключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
				                                                                 ИдентификаторУстройства);
			Иначе
				// Ошибка подключения весов
				ТекстСообщения = НСтр("ru = 'При подключении электронных весов произошла ошибка.
				|Дополнительное описание:
				|%ДополнительноеОписание%'");
				ТекстСообщения = СтрЗаменить(
					ТекстСообщения,
					"%ДополнительноеОписание%",
					ОписаниеОшибки);

				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ОписаниеОшибки);
				РезультатОперации = Ложь;
			КонецЕсли;
			
		Иначе
			ТекстСообщения = НСтр("ru='Электронные весы не подключены.'");
			ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
			РезультатОперации = Ложь;
		КонецЕсли;
			
	Иначе
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Предварительно необходимо выбрать рабочее место подключаемого оборудования текущего сеанса.'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
		РезультатОперации = Ложь;
	КонецЕсли;
	
	Возврат РезультатОперации;
	
КонецФункции

///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Методы работы с оборудованием Offline

// Выгружает таблицу с данными в весы с печатью этикеток
// УникальныйИдентификатор 	- идентификатор формы
// ТаблицаТоваров			- массив структур в которых могут присутствовать только нижеуказанные ключи:
// PLU , число
// Код, число
// ШтрихКод, строка
// Номенклатура, строка
// НаименованиеПолное, строка
// Цена, число
// ОписаниеТовара, строка
Процедура ВыгрузитьДанныеВВесыСПечатьюЭтикеток(УникальныйИдентификатор, ТаблицаВыгрузкиТоваров) Экспорт

	ОписаниеОшибки = "";

	Если ТаблицаВыгрузкиТоваров.Количество() = 0 Тогда
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Нет данных для выгрузки!'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
		Возврат;
	КонецЕсли;
	
	Если МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента() Тогда
		// Подключение устройства
		ИдентификаторУстройства = МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьУстройство("ВесыСПечатьюЭтикеток",
		    НСтр("ru='Выберите весы с печатью этикеток'"), НСтр("ru='Весы с печатью этикеток не подключены'"));

		Если ИдентификаторУстройства <> Неопределено Тогда
			Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ПодключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
			                                                                              ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);
			Если Результат Тогда
				
				Состояние(НСтр("ru = 'Выполняется выгрузка товаров в весы с печатью этикеток...'")); 
				
				ВходныеПараметры  = Новый Массив;
				
				МассивТоваров = Новый Массив;
				Для каждого СтрокаТЧ Из ТаблицаВыгрузкиТоваров Цикл
					ЭлементМассива = Новый Структура("PLU, Код, ШтрихКод, Наименование, НаименованиеПолное, Цена", 0, 0, "", "" , 0);
					ЭлементМассива.PLU = СтрокаТЧ.PLU;
					ЭлементМассива.Код = СтрокаТЧ.Код;
					ЭлементМассива.Наименование       = Строка(СтрокаТЧ.Номенклатура);
					ЭлементМассива.НаименованиеПолное = Строка(СтрокаТЧ.НаименованиеПолное);
					ЭлементМассива.Цена = СтрокаТЧ.Цена;
					МассивТоваров.Добавить(ЭлементМассива);
				КонецЦикла;
				
				ВходныеПараметры.Добавить(МассивТоваров);
				ВходныеПараметры.Добавить(Ложь); // Частичная выгрузка.
				ВыходныеПараметры = Неопределено;
				
				Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ВыполнитьКоманду(ИдентификаторУстройства, "ВыгрузитьТовары", ВходныеПараметры, ВыходныеПараметры);
				
				Если НЕ Результат Тогда
					ТекстСообщения = НСтр("ru='При выгрузке данных в оборудование произошла ошибка.
					                          |%ОписаниеОшибки%
					                          |Данные не выгружены.'");
					ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
					
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				Иначе
					ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Товары успешно выгружены!'");
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				КонецЕсли;
				
				МенеджерОборудованияКлиент.ОтключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
				                                                                 ИдентификаторУстройства);
			Иначе
				ТекстСообщения = НСтр("ru='При подключении устройства произошла ошибка.
				                          |%ОписаниеОшибки%
				                          |Данные не выгружены.'");
				ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ОписаниеОшибки);
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
			КонецЕсли;
		КонецЕсли;
	Иначе
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Предварительно необходимо выбрать рабочее место подключаемого оборудования текущего сеанса.'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
	КонецЕсли;

КонецПроцедуры

// Очищает товары в весах с печатью этикеток
// 
Процедура ОчиститьТоварыВВесахСПечатьюЭтикеток(УникальныйИдентификатор) Экспорт

	ОписаниеОшибки = "";
	
	Если МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента() Тогда
		// Подключение устройства
		ИдентификаторУстройства = МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьУстройство("ВесыСПечатьюЭтикеток",
		    НСтр("ru='Выберите весы с печатью этикеток'"), НСтр("ru='Весы с печатью этикеток не подключены'"));

		Если ИдентификаторУстройства <> Неопределено Тогда
			Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ПодключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
			                                                                              ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);
			Если Результат Тогда
				
				Состояние(НСтр("ru = 'Выполняется очистка товаров в весах с печатью этикеток...'"));
				
				ВходныеПараметры  = Неопределено;
				ВыходныеПараметры = Неопределено;
			
				Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ВыполнитьКоманду(ИдентификаторУстройства, "ОчиститьБазу", ВходныеПараметры, ВыходныеПараметры);
				
				Если НЕ Результат Тогда
					ТекстСообщения = НСтр("ru='При очистке данных в оборудование произошла ошибка.
					                          |%ОписаниеОшибки%'");
					ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
					
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				Иначе
					ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Товары успешно очищены!'");
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				КонецЕсли;
				
				МенеджерОборудованияКлиент.ОтключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
				                                                                 ИдентификаторУстройства);
			Иначе
				ТекстСообщения = НСтр("ru='При подключении устройства произошла ошибка.
				                          |%ОписаниеОшибки%'");
				ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ОписаниеОшибки);
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
			КонецЕсли;
		КонецЕсли;
	Иначе
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Предварительно необходимо выбрать рабочее место подключаемого оборудования текущего сеанса.'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
	КонецЕсли;

КонецПроцедуры
   
// Выгружает таблицу с данными в ККМ Offline
// УникальныйИдентификатор - идентификатор формы
// ТаблицаТоваров - массив структур в которых могут присутствовать только нижеуказанные ключи:
// Код, строка
// ШтрихКод, строка или массив строк (если для одной номенклатурной позиции имеется несколько ШтрихКодов)
// Наименование, строка
// НаименованиеПолное, строка
// ЕдиницаИзмерения, строка
// Цена, число
// Остаток, число
// 
Процедура ВыгрузитьДанныеВККМOffline(УникальныйИдентификатор, ТаблицаВыгрузкиТоваров) Экспорт

	ОписаниеОшибки = "";

	Если ТаблицаВыгрузкиТоваров.Количество() = 0 Тогда
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Нет данных для выгрузки!'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
		Возврат;
	КонецЕсли;
	
	Если МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента() Тогда
		// Подключение устройства
		ИдентификаторУстройства = МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьУстройство("ККМOffline",
		    НСтр("ru='Выберите ККМ Offline'"), НСтр("ru='ККМ Offline не подключены'"));
			
			Если ИдентификаторУстройства <> Неопределено Тогда
			Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ПодключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
			                                                                              ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);
			Если Результат Тогда
				
				Состояние(НСтр("ru = 'Выполняется выгрузка товаров в ККМOffline...'")); 
				
				ВходныеПараметры  = Новый Массив;
				МассивТоваров = Новый Массив;
				Для каждого СтрокаТЧ Из ТаблицаВыгрузкиТоваров Цикл
					ЭлементМассива = Новый Структура("Код, Артикул, ШтрихКод, Наименование, НаименованиеПолное, ЕдиницаИзмерения, Цена, Остаток, ВесовойТовар");
					ЭлементМассива.Код                = СтрокаТЧ.Код;
					ЭлементМассива.Артикул            = ?(СтрокаТЧ.Свойство("Артикул"), СтрокаТЧ.Артикул, "");
					ЭлементМассива.ШтрихКод           = Строка(СтрокаТЧ.ШтрихКод);
					ЭлементМассива.Наименование       = СтрокаТЧ.Наименование;
					ЭлементМассива.НаименованиеПолное = СтрокаТЧ.НаименованиеПолное;
					ЭлементМассива.ЕдиницаИзмерения   = СтрокаТЧ.ЕдиницаИзмерения;
					ЭлементМассива.Цена               = СтрокаТЧ.Цена;
					ЭлементМассива.Остаток            = ?(СтрокаТЧ.Свойство("Остаток"), СтрокаТЧ.Остаток, 0);
					ЭлементМассива.ВесовойТовар       = ?(СтрокаТЧ.Свойство("ВесовойТовар"), СтрокаТЧ.ВесовойТовар, Ложь);
					МассивТоваров.Добавить(ЭлементМассива);
				КонецЦикла;
				
				ВходныеПараметры.Добавить(МассивТоваров);
				ВходныеПараметры.Добавить(Ложь); // Частичная выгрузка
				ВыходныеПараметры = Неопределено;
				
				Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ВыполнитьКоманду(ИдентификаторУстройства, "ВыгрузитьТовары", ВходныеПараметры, ВыходныеПараметры);
				
				Если НЕ Результат Тогда
					ТекстСообщения = НСтр("ru='При выгрузке данных в оборудование произошла ошибка.
					                          |%ОписаниеОшибки%
					                          |Данные не выгружены.'");
					ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
					
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				Иначе
					ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Товары успешно выгружены!'");
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				КонецЕсли;
				
				МенеджерОборудованияКлиент.ОтключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
				                                                                 ИдентификаторУстройства);
			Иначе
				ТекстСообщения = НСтр("ru='При подключении устройства произошла ошибка.
				                          |%ОписаниеОшибки%
				                          |Данные не выгружены.'");
				ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ОписаниеОшибки);
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
			КонецЕсли;
		КонецЕсли;
	Иначе
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Предварительно необходимо выбрать рабочее место подключаемого оборудования текущего сеанса.'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
	КонецЕсли;

КонецПроцедуры

// Очищает товары в ККМ Offline
//
Процедура ОчиститьТоварыВККМOffline(УникальныйИдентификатор) Экспорт

	ОписаниеОшибки = "";
	
	Если МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента() Тогда
		// Подключение устройства
		ИдентификаторУстройства = МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьУстройство("ККМOffline",
		    НСтр("ru='Выберите ККМ Offline'"), НСтр("ru='ККМ Offline не подключены'"));

		Если ИдентификаторУстройства <> Неопределено Тогда
			Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ПодключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
			                                                                              ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);
			Если Результат Тогда
				
				Состояние(НСтр("ru = 'Выполняется очистка товаров в ККМ Offline...'"));
				
				ВходныеПараметры  = Неопределено;
				ВыходныеПараметры = Неопределено;
			
				Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ВыполнитьКоманду(ИдентификаторУстройства, "ОчиститьБазу", ВходныеПараметры, ВыходныеПараметры);
				
				Если НЕ Результат Тогда
					ТекстСообщения = НСтр("ru='При очистке данных в оборудование произошла ошибка.
					                          |%ОписаниеОшибки%'");
					ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
					
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				Иначе
					ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Товары успешно очищены!'");
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				КонецЕсли;
				
				МенеджерОборудованияКлиент.ОтключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
				                                                                 ИдентификаторУстройства);
			Иначе
				ТекстСообщения = НСтр("ru='При подключении устройства произошла ошибка.
				                          |%ОписаниеОшибки%'");
				ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ОписаниеОшибки);

				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
			КонецЕсли;
		КонецЕсли;
	Иначе
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Предварительно необходимо выбрать рабочее место подключаемого оборудования текущего сеанса.'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
	КонецЕсли;

КонецПроцедуры

// Функция загружает отчет о розничных продажах из ККМ Offline.
//
Функция ЗагрузитьОтчетОРозничныхПродажахККМOffline(УникальныйИдентификатор, ТаблицаЗагрузкиТоваров) Экспорт
	
	ОписаниеОшибки = "";
	
	Если МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента() Тогда
		// Подключение устройства
		ИдентификаторУстройства = МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьУстройство("ККМOffline",
		    НСтр("ru='Выберите ККМ Offline'"), НСтр("ru='ККМ Offline не подключены'"));
			
		Если ИдентификаторУстройства <> Неопределено Тогда
			Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ПодключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
			                                                                              ИдентификаторУстройства, ОписаниеОшибки);
			Если Результат Тогда
				
				Состояние(НСтр("ru = 'Выполняется загрузка товаров из ККМ Offline...'"));
				
				ВходныеПараметры  = Новый Массив;
				ВыходныеПараметры = Неопределено;
				
				Результат = МенеджерОборудованияКлиент.ВыполнитьКоманду(ИдентификаторУстройства, "ЗагрузитьОтчет", ВходныеПараметры, ВыходныеПараметры);
				
				Если НЕ Результат Тогда
					ТекстСообщения = НСтр("ru='При загрузка данных из ККМ Offline произошла ошибка.
					                          |%ОписаниеОшибки%'");
					ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ВыходныеПараметры[1]);
					
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				Иначе
					ТаблицаЗагрузкиТоваров = ВыходныеПараметры[0];
					ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Загрузка товаров успешно завершена.'");
					ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
				КонецЕсли;
				
				МенеджерОборудованияКлиент.ОтключитьОборудованиеПоИдентификатору(УникальныйИдентификатор,
				                                                                 ИдентификаторУстройства);
				
			Иначе
				ТекстСообщения = НСтр("ru='При подключении устройства произошла ошибка.
				                          |%ОписаниеОшибки%'");
				ТекстСообщения = СтрЗаменить(ТекстСообщения, "%ОписаниеОшибки%", ОписаниеОшибки);
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
			КонецЕсли;
		КонецЕсли;
	Иначе
		ТекстСообщения = НСтр("ru = 'Предварительно необходимо выбрать рабочее место подключаемого оборудования текущего сеанса.'");
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(ТекстСообщения);
	КонецЕсли;
	
КонецФункции

///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Работа с ридером магнитных карт 

// Определяет соответствует ли код карты шаблону
// На входе:
// ДанныеДорожек - Массив содержащий строки кода дорожки. Всего 3 Элемента.
// ДанныеШаблона - структура содержащая данные шаблона:
//	- Суффикс
//	- Префикс
//	- РазделительБлоков
//	- ДлинаКода
// На выходе:
// Истина - код соответствует шаблону
// Сообщение пользователю что именно не соответствует
Функция КодСоответствуетШаблонуМК(ДанныеДорожек, ДанныеШаблона) Экспорт
	ОднаДорожкаПрисутствует = Ложь;
	ПроверкаПройдена = Истина;
	
	Для Итератор = 1 По 3 Цикл
		Если ДанныеШаблона["ДоступностьДорожки"+Строка(Итератор)] Тогда
			ОднаДорожкаПрисутствует = Истина;
			текСтрока = ДанныеДорожек[Итератор - 1];
			Если Прав(текСтрока, СтрДлина(ДанныеШаблона["Суффикс" + Строка(Итератор)])) <> ДанныеШаблона["Суффикс" + Строка(Итератор)] Тогда
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(НСтр("ru='Дорожка'") + Символы.НПП + Строка(Итератор) 
					+ ". "+НСтр("ru='Суффикс карты не соответствует суффиксу шаблона.'"));
				ПроверкаПройдена = Ложь;
			КонецЕсли;
			
			Если Лев(текСтрока, СтрДлина(ДанныеШаблона["Префикс" + Строка(Итератор)])) <> ДанныеШаблона["Префикс" + Строка(Итератор)] Тогда
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(НСтр("ru='Дорожка'") + Символы.НПП + Строка(Итератор) 
					+ ". " + НСтр("ru='Префикс карты не соответствует префиксу шаблона.'"));
				ПроверкаПройдена = Ложь;
			КонецЕсли;
			
			Если Найти(текСтрока, ДанныеШаблона["РазделительБлоков"+Строка(Итератор)]) = 0 Тогда
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(НСтр("ru='Дорожка'") + Символы.НПП + Строка(Итератор) 
					+ ". "+НСтр("ru='Разделитель блоков карты не соответствует разделителю блоков шаблона.'"));
				ПроверкаПройдена = Ложь;
			КонецЕсли;
				
			Если СтрДлина(текСтрока) <> ДанныеШаблона["ДлинаКода"+Строка(Итератор)] Тогда
				ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(НСтр("ru='Дорожка'") + Символы.НПП + Строка(Итератор) 
					+ ". " + НСтр("ru='Длина кода карты не соответствует длине кода шаблона.'"));
				ПроверкаПройдена = Ложь;
			КонецЕсли;
			
			Если НЕ ПроверкаПройдена Тогда
				Возврат Ложь;
			КонецЕсли;
		КонецЕсли;
	КонецЦикла;
	
	Если ОднаДорожкаПрисутствует Тогда 
		Возврат Истина;
	Иначе
		ОбщегоНазначения.СообщитьПользователю(НСтр("ru='В шаблоне не указано ни одной доступной дорожки.'"));
		Возврат Ложь;
	КонецЕсли;
КонецФункции

///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Обработка событий от устройств 

// Производит обработку данных события, полученных от клиента
//
Функция ОбработатьСобытиеОтУстройства(ОписаниеСобытия, ОписаниеОшибки = "") Экспорт

	Результат = Истина;

	// Поиск обработчика события
	Для каждого Подключение Из глПодключаемоеОборудование.ПараметрыПодключенияПО Цикл
                          
		Если Подключение.ИсточникСобытия = ОписаниеСобытия.Источник
		 Или (ПустаяСтрока(Подключение.ИсточникСобытия)
		   И Подключение.ИменаСобытий <> Неопределено) Тогда

			// Ищем среди подключенного оборудования устройство с полученным событием
			Событие = Подключение.ИменаСобытий.Найти(ОписаниеСобытия.Событие);
			Если Событие <> Неопределено Тогда
				ОбъектДрайвера = ПолучитьОбъектДрайвера(Подключение.ОбработчикДрайвера);
				Если ОбъектДрайвера = Неопределено Тогда
					//Сообщить об ошибке, что не удалось загрузить драйвер.
					ОписаниеОшибки = НСтр("ru = '""%Наименование%"": Не удалось загрузить драйвер устройства.
					                            |Проверьте, что драйвер корректно установлен и зарегистрирован в системе.'");
					ОписаниеОшибки = СтрЗаменить(ОписаниеОшибки, "%Наименование%", Подключение.Наименование);

					Продолжить;
				КонецЕсли;

				ВходныеПараметры  = Новый Массив();
				ВходныеПараметры.Добавить(ОписаниеСобытия.Событие);
				ВходныеПараметры.Добавить(ОписаниеСобытия.Данные);
				ВыходныеПараметры = Неопределено;

				// Обрабатываем сообщение
				Результат = ВыполнитьКоманду(Подключение.Ссылка,
				                      "ОбработатьСобытие",
				                      ВходныеПараметры,
				                      ВыходныеПараметры);
				Если Результат Тогда
					// Оповещаем 
					Оповестить(ВыходныеПараметры[0], ВыходныеПараметры[1], "ПодключаемоеОборудование");
				КонецЕсли;

				// Оповещаем драйвер о завершении обработки события
				ВходныеПараметры.Очистить();
				ВходныеПараметры.Добавить(Результат);
				ВыполнитьКоманду(Подключение.Ссылка,
				                 "ЗавершитьОбработкуСобытия",
				                 ВходныеПараметры,
				                 ВыходныеПараметры);
			КонецЕсли;

		КонецЕсли;
	КонецЦикла;

	Возврат Результат;

КонецФункции

///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Вспомогательные методы 

//Поиск по идентификатору подключенного ранее устройства
//
Функция ПолучитьПодключенноеУстройство(СписокПодключений, Идентификатор)

	ПодключенноеУстройство = Неопределено;

	Для каждого Подключение Из СписокПодключений Цикл
		Если Подключение.Ссылка = Идентификатор Тогда
			ПодключенноеУстройство = Подключение;
			Прервать;
		КонецЕсли;
	КонецЦикла;

	Возврат ПодключенноеУстройство;

КонецФункции

// Выполняет подготовку к переустановке компоненты: Спрашивает пользователя, устанавливает флаг ТребуетсяПереустановка.
// Процедура вызывается из модуля формы настройки оборудования ПриОткрытии
Процедура ПодготовкаКПереустановкеКомпоненты(ПодключаемоеОборудованиеСсылка, ВерсияТекущая, Отказ) Экспорт
	
	#Если ВебКлиент Тогда
		ВерсияИзКонфигурации = МенеджерОборудованияКлиентПереопределяемый.ПолучитьОбработчикаДрайвера(МенеджерОборудованияВызовСервера.ПолучитьОбработчикДрайвераИзСсылки(ПодключаемоеОборудованиеСсылка)).ПолучитьВерсиюВнешнейКомпоненты();
		ТребуетсяПереустановка = МенеджерОборудованияВызовСервера.ПолучитьПризнакПереустановкиИзСсылки(ПодключаемоеОборудованиеСсылка);
		Если НЕ ТребуетсяПереустановка
			И ЗначениеЗаполнено(ВерсияИзКонфигурации)
			И ЗначениеЗаполнено(ВерсияТекущая)
			И ВерсияИзКонфигурации <> ВерсияТекущая Тогда
			Ответ = Вопрос(НСтр("ru='На вашем компьютере установлена компонента версии'") + Символы.НПП + ВерсияТекущая + Символы.ПС
				+НСтр("ru='В конфигурации доступна версия компоненты'") + Символы.НПП +  ВерсияИзКонфигурации + Символы.ПС + Символы.ПС
				+НСтр("ru='Обновить компоненту из конфигурации? (требуется перезапустить 1С:Предприятие)'"), РежимДиалогаВопрос.ДаНет, , КодВозвратаДиалога.Да, НСтр("ru='Обновление компоненты'"));
			Если Ответ = КодВозвратаДиалога.Да Тогда
				МенеджерОборудованияВызовСервера.УстановитьПризнакПереустановки(ПодключаемоеОборудованиеСсылка, Истина);
				Отказ = Истина;
			КонецЕсли;
		КонецЕсли;
	#КонецЕсли
	
КонецПроцедуры

Функция ПреобразоватьСписокСтрокойВМассив(Источник)
	
	ПромежуточнаяСтруктура = Новый Структура(Источник);
	Приемник	   		   = Новый Массив;
	
	Для Каждого КлючИЗначение Из ПромежуточнаяСтруктура Цикл
		Приемник.Добавить(КлючИЗначение.Ключ);
	КонецЦикла;
	
	Возврат Приемник;
	
КонецФункции

///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Процедуры общих команд

// Открытие формы списка рабочих мест
//
Процедура ОткрытьРабочиеМеста(ПараметрКоманды, ПараметрыВыполненияКоманды) Экспорт
	
	МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента();
	ПараметрыФормы = Новый Структура();
	ОткрытьФорму("Справочник.РабочиеМеста.ФормаСписка", ПараметрыФормы, ПараметрыВыполненияКоманды.Источник, ПараметрыВыполненияКоманды.Уникальность, ПараметрыВыполненияКоманды.Окно);
	
КонецПроцедуры

// Процедура для выбора рабочего места текущего сеанса
//
Процедура ВыбратьРМТекущегоСеанса(ПараметрКоманды, ПараметрыВыполненияКоманды) Экспорт

	ОткрытьФормуВыбораРМПриПервомОбращении = Ложь;
	СписокНастроек = МенеджерОборудованияКлиентПовтИсп.ПолучитьПользовательскиеНастройкиПодключаемогоОборудования();
	Для Каждого Параметр Из СписокНастроек Цикл
		Если Параметр.Ключ = "ОткрытьФормуВыбораРМПриПервомОбращении" Тогда
			ОткрытьФормуВыбораРМПриПервомОбращении = Параметр.Значение;
		КонецЕсли;
	КонецЦикла;

	МенеджерОборудованияКлиент.ВыбратьРабочееМесто(ОткрытьФормуВыбораРМПриПервомОбращении);

КонецПроцедуры

// Открытие формы подключаемого Оборудования
//
Процедура ОткрытьПодключаемоеОборудование(ПараметрКоманды, ПараметрыВыполненияКоманды) Экспорт
	
	МенеджерОборудованияКлиент.ОбновитьРабочееМестоКлиента();
	
	ПараметрыФормы = Новый Структура();
	ОткрытьФорму("Справочник.ПодключаемоеОборудование.ФормаСписка", ПараметрыФормы, ПараметрыВыполненияКоманды.Источник, ПараметрыВыполненияКоманды.Уникальность, ПараметрыВыполненияКоманды.Окно);
	
КонецПроцедуры

///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
// Работа с драйвером 

// Проверяет установлен ли драйвер.
//
Функция ДрайверУстановлен(Идентификатор) Экспорт
	
	ДанныеОборудования = МенеджерОборудованияВызовСервера.ПолучитьДанныеУстройства(Идентификатор);
	
	ОбъектДрайвера = ПолучитьОбъектДрайвера(ДанныеОборудования.ОбработчикДрайвера);
	
	Возврат ОбъектДрайвера <> Неопределено;
	
КонецФункции

#Если Не ВебКлиент Тогда
// Устанавливает драйвер из дистрибутива поставщика
//
Процедура УстановитьДрайверИзДистрибутива(ИмяМакета, ИмяФайла) Экспорт

	ВременныйКаталог = КаталогВременныхФайлов();

	// Получение макета с сервера
	СсылкаНаФайл = МенеджерОборудованияВызовСервера.ПолучитьМакетССервера(ИмяМакета);

	// Распаковка архива дистрибутива во временный каталог
	Результат = ПолучитьФайл(СсылкаНаФайл, ВременныйКаталог + "Model.zip", Ложь);
	ФайлМакета = Новый ЧтениеZipФайла();
	ФайлМакета.Открыть(ВременныйКаталог + "Model.zip");
	ВременныйКаталог = ВременныйКаталог + "Model\";

	Для Каждого ЭлементМакета Из ФайлМакета.Элементы Цикл
		Если ЭлементМакета.Имя = ИмяФайла + ".zip" Тогда
			СоздатьКаталог(ВременныйКаталог);
			ФайлМакета.Извлечь(ЭлементМакета, ВременныйКаталог);

			// Распаковка дистрибутива
			ФайлАрхива = Новый ЧтениеZipФайла();
			ФайлАрхива.Открыть(ВременныйКаталог + ЭлементМакета.Имя);
			ФайлАрхива.ИзвлечьВсе(ВременныйКаталог);

			// Запуск инсталлятора
			ЗапуститьПриложение(ВременныйКаталог + ИмяФайла, ВременныйКаталог, Истина);

			// Удаление всех временных файлов после работы
			Попытка
				УдалитьФайлы(ВременныйКаталог);
			Исключение
			КонецПопытки;
		КонецЕсли;
	КонецЦикла;

	// Удаление всех временных файлов после работы
	ВременныйКаталог = СтрЗаменить(ВременныйКаталог, "Model\", "");
	Попытка
		УдалитьФайлы(ВременныйКаталог + "Model.zip");
	Исключение
	КонецПопытки;

КонецПроцедуры
#КонецЕсли

// Получение объекта драйвера.
//
Функция ПолучитьОбъектДрайвера(ДрайверУстройства) Экспорт

	Возврат неопределено;

КонецФункции

// Установка из макета драйвера устройства.
//
Процедура УстановитьДрайвер(Идентификатор) Экспорт
	
	Попытка
	Исключение
	КонецПопытки;

КонецПроцедуры